遭奧巴馬妻子批「錯誤總統」 特朗普：我當選因你老公差

美國大選舉行在即，總統特朗普與民主黨總統候選人拜登積極備戰。前第一夫人、奧巴馬妻子米歇爾在美國民主黨全國代表大會上，狠批特朗普為「錯誤的總統」（wrong president）。特朗普則反擊指，如果不是奧巴馬任內表現差，他都不能入主白宮，擔任美國總統。

米歇爾形容，美國由特朗普出任總統是一個錯誤，形容現時的白宮充滿混亂、分裂、欠缺同理心。

米歇爾又直斥特朗普抗疫不力，指特朗普「根本不可能是我們需要的人」(simply cannot be who we need him to be for us）

特朗普在社交平台Twitter撰文指：

「請找人向米歇爾解釋，要不是她丈夫奧巴馬做過的好事，特朗普是不會在美麗的白宮內。」

（Somebody please explain to @MichelleObama that Donald J. Trump would not be here, in the beautiful White House, if it weren’t for the job done by your husband, Barack Obama.）

另外，特朗普斥米歇爾的演說是錄影，而非現場直播，質疑對方不夠真誠，又指米歇爾的言論分裂。

https://inews.hket.com/article/2728567